香港人！不要忘記你當初“不割席，不指責，不篤灰”的承諾！(長文慎入)

經過2014年和2016年兩場運動，大家好清楚 ，純粹和理非及純粹勇武，都唔能夠帶來勝利。

2014年 和理非運動嘅終結， 政府寸步不讓，完全達不到任何成果，而且經歷5年的清算。

2016年 勇武運動嘅結果， 政府即時答應開放小販喺農曆年擺檔，但成本巨大。參與者全都入獄，之後更遇到瘋狂DQ打壓。

和理非策略的特點
無痛抗爭，靜坐，遊行，唱歌，參與者只需要付出半日或一日嘅時間。在鏡頭下有美麗的畫面 ，外國政客也讚揚 但實際上完全爭取不到任何東西。64晚會和200萬人遊行完全證明，時間長，人數多也不會令政府動搖分毫。

勇武抗爭的特點
參與者需要付出很大的成本，包括監禁 ，虐待，性侵 ，失去自由，甚至生命。 但最能夠令到政府回應或答應抗爭者的訴求。

過往四個月不斷出現分化的貼， 例如不應該和理非遊行因為無用， 不應該勇武陣地戰送頭， 不應該獅鳥因為怕會民情逆轉，不應該阻獅鳥因為每次都有手足捱打， 不應該唱歌令人感覺運動兒戲，不應該裝修怕影響國際社會觀感。

在現在的情況，大家還有割席的本錢嗎？

現在，要為每一個參與運動的手足平反。

第一，不會與大愛手足割蓆
這一部分的手足嘅聲音，最少在網絡上出現。 因為，好多時候大愛手足，通常是上年紀的人士，或者沒有上連登的銀髮。例如： 612張開雙手的媽媽, 荃灣張開雙手踢拖的叔叔或者是上環一役在前線嘅社工, 還有被打13拳不還手嘅黑帶年青人，還有經常出現的叫停獅鳥的手足。

社會上這裏的人其實是很多的，大家不能否認。勇武手足是行動的推動力，大愛手足就是行動的修正力。大家必定會質疑，這類行為好多時會令到有手足受傷，被捕，唔應該出現阻止獅鳥。

但相反大家想一想，在憤惱的時候。 一個人很容易因為憤怒而失控， 打死人亦是很容易會出現的。 大愛手足嘅出現，正正就是讓所有事情點到即止。雖然大家會覺得獅鳥並未能完全發揮，但同樣 亦不會出現嚴重傷害的結果。因為殺死人絕對會動搖好多人繼續支持勇武活動。

其次，大愛手足這一種以完全弱者的姿態， 呈現於鏡頭面前是最容易感染更多嘅人走上街頭 。是因為人性有天生保護弱者的心理。相反，勇武抗爭者即使受到虐待，性侵，頭破血流，甚至乎槍擊 亦都沒有大愛手足的道德感召。 因為如果雙方都有武器，大家就有傷害，甚至乎死亡， 一般市民只會覺得上得前線就預左。

只有完全的弱者場面，才會令到更多人 受道德感召而上前支援。 所以大家可以睇到，最近最多關注嘅情況就是大肚婆，兒童，老人家，弱智人士， 大家的義憤， 往往是比這種弱勢社群以吸引出嚟。

第一，不會和理非割蓆
雖然很多時候和你非的活動，不能夠令政府有任何反應。但正正因為抗爭成本低，無痛抗爭，很多人最先採取這個方式。

從2014年雨傘運動佔路曠日持久和2019年200萬人遊行嘅人數已經到達和理非極限。 但其實還有更多東西正在進行中，包括商場唱歌，杯葛食肆，杯葛中資商舖。為前線抗爭者提供支援，不單是金錢，還有醫護，法律，學業，逃生交通，文宣等等。

雖然和你不能夠直接爭取任何事情，但透過支持勇武抗爭，為勇武提供支援。實際上是令政府極困難瓦解或搞散整場運動。和理非的聲音不夠響，其實需要借助勇武的力量。

和理非的人 雖然很憤怒，但是往往出於各種原因冇辦法把自己的憤怒轉化為最前線的行動，但透過提供無限支援，令整場運動推動落去。

很多人不明白為什麼你非無論如何再憤怒也不上前線，是因為很多和理非有家室，有負擔，有很多事情考慮。所以不能夠上前線，但是對於政府的憤怒與政治運動的支持，不一定少於勇武抗爭的手足。

不要跟勇武手足割席
面對這個腐敗的政權，大家很憤怒憤怒有很多中不同方式去表達。採取勇武這些策略的手足， 在整場運動中必定是最少人的。 因此更需要大家的支援，有時候大家會覺得某些行為好像不易接受。但大家想想，看著這個腐敗的政府， 每個人已經受到嚴厲壓迫。香港已經到了 懸崖，其實沒有退路。 如果大家如果割席，最後剩番低只有和你非所有都是綿羊，而且結果必定會比2014年更痛苦。

勇武抗爭畫面一定唔好睇，呢個係事實。究竟大家想要畫面好睇，但香港永遠沉淪，人人禁聲，隨時送中，被消失。定犧牲幾千人，換來香港自由的日子同土地。

香港人已經去到唇亡齒寒的境地，大家為什麼不割蓆，不是因為大家立場一致，而是爬這坐山需要大家互相扶持，每一個參與這場運動的手足，都有存在的義意。

大愛手足，透過自我犧牲的畫面感，從道德感動更多的人參與，支持。

和理非手足，提供全方位支援，透過其份內的力量，為每個抗爭活動提供靚的視覺效果，從理性游説全球所有人。從背後為勇武手足提供全面的支援。

勇武手足，透過人民授權，對抗呢個腐敗政權，透過武力方式爭取籌碼，提升人民的話語權。從而為香港人拿回基本法活生生寫明的權利，而不是乞討回來。

香港人，大家認清自己的位置嗎？經過這5年，大家覺得還有割蓆空間嗎？

沒有一開始的大愛手足, 就唔能夠帶動咁多人出嚟，亦即是大家成日講的左膠。

沒有和理非的遊行，就沒有人港人權法案，亦即大家講的冷氣軍師。

沒有勇武手段，就沒辦法爭取到撒回條例，亦即是大家講的暴徒。

香港人係乜？未就係同情心過度的左膠+成日理論多過行動的冷氣軍師+一股衝勁唔理成敗的暴徒。

點解大家4個月嚟一直堅持，唔係因為大家相信抗爭手法一致，而係大家只有合作先贏到呢場戰鬥。政府愈係想大家同使用勇武手法的手足割蓆，我哋更應該高調支持勇武的手足，咁樣先令到政府害怕人民。

點解要無條件支持勇武手足？好簡單，我哋已經分唔到邊個係手足，邊個係黑警，因為每日發生的事太多，黑警亦會愈來愈高調做破壞嫁禍示威手足，目標就係想大家割蓆。

相傳67暴動中共為左令更多人支持，或參與暴動，不惜透過示威者殺害兩個示威者，來嫁禍英軍，令群眾憤怒。中共再出同一招，搵中國死士殺死黑警，然後轉介勇武手足，達致拆散呢場運動，絕對有機會。

過往4個月勇武手足有理有節，和理非手足全力支援，大愛手足情感動員，三者扣緊先可以發揮最大的力量。希望大家出貼前真係諗清楚，係咪當日只係隨便講不指責，不篤灰，不割蓆。

係嫁，大家要包容不還手式捱打，然後全世界被捕。
係嫁，大家要包容和理非只能充人數，然後冷氣軍師。
係嫁，大家要包容勇武的血腥場面，有人受傷，甚至死亡的畫面。

只有互相包容，呢場運動先會贏。大家身處這片土地，為著香港人的未來而奮鬥，深夜係好漫長，而且好兇險，我哋只有一方式捱到黎明時刻，就係手拖手，緊握大家，一步一步在魔鬼的影響中走出去。

魔鬼會化身善良的仙女，突然會釋出假善意，讓大家動搖。(壽終正寢)
魔鬼會化身惡龍，對你造成傷害，令你痛苦。(721, 831)
魔鬼會不斷在你身邊胡言亂語，令你迷惑。(假新聞,卧底，五毛)

希望大家小事不要理，小人物不要說，文宣多支持，活動多支持，爭取任何時間推動這場運動。

多謝大家睇完

Push

土

推
好文

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

推